錯過比特幣投資？呢度可能仲有機會！ (05:15)

RX 500系列的顯示卡在4月18日才剛上市，目前已幾乎全數沽清。

【東網專訊】比特幣今年升勢強勁，但考慮到該貨幣價格常常大幅波動，加上早已屢創新高，令大部分的投資者卻步。若想捕捉「比特幣概念」，同時又希望減低潛在波動性的話，投資者可考慮顯示卡公司的股票。

高效的顯示卡有助更快挖掘比特幣，而比特幣瘋潮蔓延全球，有望推動顯示卡銷情。其中，AMD RX 500系列的顯示卡在4月18日才剛上市，但外媒引述NowInStock數據，電腦零售商的RX 570及RX 580顯示卡目前已幾乎全數沽清。

比特幣「採礦者」通常會用AMD及Nvidia這兩間晶片生產商的顯示卡來挖掘比特幣，並憧憬這個數碼貨幣升值。AMD發言人向外國傳媒表示，遊戲市場仍是公司業務重心，但公司亦正受惠於近期加密貨幣挖掘市場的強勁需求。

AMD股價周二收報12.02美元，升6.94%，今年初至今，累計升幅約5.9%；Nvidia股價周二升0.45%至147.34美元，今年以來則累升達38%。

事實上，比特幣近期升勢強勁，周二價格一度升穿2,800美元關口，按年初至今計算，比特幣升幅近2倍。值得留意，同樣為虛擬貨幣的以太幣升勢較比特幣更高，價格升至250美元水平，年初至今升幅達30倍。

依家唔係專用機了咩？仲display card？